<resources>
    <string name="app_name">Золотое Кольцо России</string>
    <string name="btn_smallRing">МАЛОЕ ЗОЛОТОЕ КОЛЬЦО</string>
    <string name="btn_bigRing">БОЛЬШОЕ ЗОЛОТОЕ КОЛЬЦО</string>
    <string name="btn_info">ИНФОРМАЦИЯ</string>
    <string name="tv_bigGoldRing" translatable="false">Наряду с классическим «восьмипунктным» золотым
        маршрутом имеются и более расширенные — их состав зависит лишь от фантазии туроператоров.
        Кстати многие дополнительные города ничуть не хуже основных, то есть такие же замечательные
        в плане пейзажей, культуры и традиций. Я уже перечисляла примерный список дополнительных
        городов, потому не вижу смысла дублировать его здесь. Лично я бы посоветовала вам как
        минимум посетить.</string>
    <string name="tv_bogolubovo" translatable="false">Боголюбово – здесь достойны внимания Свято-Боголюбский женский
        монастырь и очень живописная Церковь Покрова на Нерли. Золотое кольцо - Боголюбово</string>
    <string name="tv_goldRingOfRussia" translatable="false">
        Золотое кольцо, известное среди иностранцев как Golden Ring of Russia — это группа
        популярных туристических маршрутов, проходящих по древним русским городам, расположенным
        на территориях 6-ти центрально-европейских областей: Московской, Владимирской,
        Ивановской, Костромской, а также Тверской и Ярославской. Так называемое классическое
        Золотое кольцо представляет собой маршрут из восьми пунктов — Владимир, Иваново, Кострома,
        Переславль-Залесский, Ростов, Сергиев Посад, Суздаль и Ярославль. То есть это главные
        города Золотого кольца России. Кроме того, часто при составлении туроператорами
        экскурсионных поездок по Золотому Кольцу в маршруты включают и другие не менее интересные
        места: Александров, Боголюбово, Гороховец, Гусь-Хрустальный, Дмитров, Калязин, Кидекша,
        Мартыново, Муром, Мышкин, Палех, Плёс, Рыбинск, Тутаев, Углич, а также Юрьев-Польский,
        Шуя и другие. То есть это дополнительные города Золотого кольца России.В апреле 2016 года
        город Калуга был официально включен в число городов Золотого Кольца России.Главное что
        объединяет первый и второй списки – во всех этих городах есть уникальные архитектурные,
        исторические или культурные достопримечательности, раскрывающие многообразие и богатство
        русских народных традиций.</string>
    <string name="tv_info" translatable="false">Самый удобный способ увидеть Золотое кольцо, особенно если не живёте
        в Москве — это, конечно же, организованная экскурсия, в которой вас привезут-увезут,
        накормят, расселят и расскажут. Единственный её недостаток – «галоп по Европам». Длятся
        такие туры в среднем от 2 до 5 дней, но есть и 7 и 10 дневные маршруты. Довольно часто
        отправной точкой для путешествий по Золотому кольцу является город Сергиев Посад,
        расположенный примерно в 54 км к северу от Москвы (от МКАД) и являющийся самой близкой
        его точкой к первопрестольной. Самым отдалённым пунктом в этой группе маршрутов является
        Кострома, находящаяся в 340 км от столицы. На туристическом рынке множество туроператоров,
        предлагающих подобные туры, но цены у всех примерно одинаковые, минимальная стоимость
        такое поездки начинается от 3990 рублей за 2 дня с завтраками, и доходит о 22 490 рублей
        за 7 дневное путешествие с трёхразовым питанием. Много это или мало решать, конечно же,
        вам, но если вы живете в Москве или области и есть машина плюс хороший путеводитель, то,
        наверное, проще поехать по этим маршрутам самостоятельно, предварительно составив подробный
        маршрут поездки, чтобы ничего не упустить и понимать о стоимости посещения и часах работы
        наиболее важных достопримечательностей. На поезде по Золотому Кольцу не наездишься,
        поскольку железная дорога связывает в основном лишь областные центры, типа Ярославля
        или Владимира, а во многих небольших пунктах станции часто расположены на значительном
        удалении от туристических мест, что довольно неудобно. Отбельная благодарность создателю
        этого путеводителя  Автор: Андрей Петренко https://tourweek.ru/articles/world/277593</string>
    <string name="tv_ivanovo" translatable="false">В город-невест Иваново туристы обычно заезжают с небольшой обзорной
        экскурсией, во время которой осматривают исторический центр, где сохранились бывшие
        купеческие дома 19-20 веков, а также памятники конструктивизма (30-е годы прошлого
        века XX в.), среди которых Дом-корабль. Также можно отметить древнейшее гражданское кирпичное
        здание города – Щудровскую палатку (17 век) и Свято-Введенский женский монастырь.</string>

    <string name="tv_kalyzin" translatable="false">Калязин – визитной карточкой этого городка является затопленный при
        создании Угличского водохранилища Троицко-Макарьевский монастырский комплекс с «плавающей»
        на небольшом островке 60 метровой колокольней.</string>
    <string name="tv_kideksha" translatable="false">Кидекша находится рядом с Суздалем, и знаменита, прежде всего,
        своей белокаменной церковью Бориса и Глеба, включённой в список наследия ЮНЕСКО.
        Церковь эта была построена в 12 веке и считается первой белокаменной постройкой во всей
        северо-восточной Руси.</string>
    <string name="tv_costroma" translatable="false">Кострома интересна, прежде всего, своим историческим центром
        с исторической структурой планировки, утверждённой ещё Екатериной II, основу которой
        составляет лучевая сетка улиц. Главная городская площадь – Сусанинская, с красивыми
        историческими постройками, такими как Пожарная Каланча, бывшее здание Гаупвахты, и Торговые
        ряды, занимающими довольно большую территорию. И, конечно же, гвоздь костромской программы
        – Ипатьевский монастырь.</string>
    <string name="tv_miskino" translatable="false">В Мышкине можно своими глазами увидеть экспонаты единственного
        в мире Музея мыши, а также посетить Музей «Русские Валенки» и довольно интересный
        историко-этнографический музей под открытым небом, с традиционными народными постройками.
        Также туристы обычно посещают Успенский собор и прогуливаются по бульвару, где сохранилась
        красивая деревянная застройка.</string>
    <string name="tv_pereslavl" translatable="false">В Переславле-Залесском можно увидеть Красную площадь,
        несколько интересных монастырских комплексов и церквей, в том числе Спасо-Преображенский
        собор, а также музей-усадьбу «Ботик Петра Первого», Музей паровозов и Музей утюга.
        Кстати, считается, что именно в этом соборе крестиль многие переславские князья, среди
        которых был и Александр Невский.</string>
    <string name="tv_ples" translatable="false">Уютно расположившийся на высоком берегу Волги красивый городок
        Плёс – был основан в 1410 году и воспевался кистью самого Левитана, как зеркало русской
        провинции и ключ к пониманию столь загадочной русской души.</string>
    <string name="tv_rostov" translatable="false">В Ростове Великом путешественники обычно посещают музей-заповедник
        «Ростовский Кремль», а также красивые монастыри, среди которых Спасо-Яковлевский и
        Авраамиев Богоявленский. Большую историческую ценность представляет также деревянная и
        каменная застройка города (XVIII-XX вв.).</string>
    <string name="tv_sergeev_passad" translatable="false">Сергиев Посад известен своей Троице-Сергиевой Лаврой,
        считающейся крупнейшим православным мужским монастырём в нашей стране. Находится под
        защитой ЮНЕСКО. Её многочисленные архитектурные сооружения строились лучшими зодчими
        XV-XIX веков. В ансамбле монастыря более 50 строений различного предназначения. Кстати,
        именно здесь происходит действие одного из эпизодов «Ивана Васильевича меняющего профессию».
        Кроме того, в городе есть замечательный Музей игрушки, основанный ещё в 1918 году.</string>
    <string name="tv_suzdal" translatable="false">Суздаль — это, прежде всего знаменитый Суздальский Кремль,
        являющийся древнейшей частью города (начало 11 века). В Кремле сохранились до наших дней
        земляные валы и рвы древней крепости, а также три церкви, комплекс архиерейский палат и
        Рождественский собор. Кроме того, в Суздале расположены пять замечательных монастырских
        комплексов: Спасо-Евфимиев, Покровский, Александровский, Ризоположенский и Васильевский.
        А также множество старинных церквей, старые Торговые ряды и замечательный
        Музей деревянного зодчества.</string>
    <string name="tv_tuev" translatable="false">«Жемчужиной на Волге» – назван город Тутаев. Его церкви живописно
        разбросаны по холмистым берегам матушки Волги, и именно местный пейзаж привлекает внимание
        туристов, приезжающих сюда.</string>
    <string name="tv_uglich" translatable="false">Углич славится своим историческим центром, в котором
        расположены главные его достопримечательности – Угличский кремль, древняя церковь
        Дмитрия на Крови (1692 год) и Спасо-Преображенский собор. Кроме того, в городе находятся
        три монастыря – Воскресенский, Богоявленский и Алексеевский. Также интерес представляют
        гражданская застройка (купеческие усадьбы) и ансамбль Торговой площади с
        Торговыми рядами.</string>
    <string name="tv_vladimir" translatable="false">Владимир, главными достопримечательностями которого являются
        крепостные Золотые ворота, белокаменные Успенский и Дмитриевский соборы и несколько
        красивых церквей XVII-XVIII вв. Заслуживает внимания и Водонапорная башня. Кстати,
        именно во Владимире находится воспетая Михаилом Кругом тюрьма строгого режима
        – Владимирский централ.</string>
    <string name="tv_yaroslavl" translatable="false">Владимир, главными достопримечательностями которого
        являются крепостные Золотые ворота, белокаменные Успенский и Дмитриевский соборы
        и несколько красивых церквей XVII-XVIII вв. Заслуживает внимания и Водонапорная башня.
        Кстати, именно во Владимире находится воспетая Михаилом Кругом тюрьма строгого режима
        – Владимирский централ.</string>
    <string name="rb_eng">ENG</string>
    <string name="rb_ru">RU</string>
    <string name="rb_rus">rb_rus</string>


</resources>